螞蟻集團上市之際被叫停原因.

螞蟻集團上市之際被叫停原因.

關鍵時刻講得幾清楚. 簡單D講螞蟻集團入面條數唔清唔楚.
同埋螞蟻集團有機食埋四大銀行.

但關鍵時刻同好多人話係雜總叫停.
反而我覺得係反雜派叫停.

上市之初雜總大權在握,同埋馬雲一早歸邊.
阿里好似已經收歸國有.
螞蟻集團上市成功,就有機食埋四大銀行.
可以統一管治金融,呢D明顯係雜總初心.

點解話反雜叫停上市. 五中全會後,明顯無強調雜總.(D水蛇春長既雜思想.)
明顯雜總弱勢. 從金融體制角度,唔會將D蛋放在一個籃中.
不容許單一控制金融體制.
二來美國話要封殺馬蟻, 又係第二個風險.

總結=> 避免美國封殺馬蟻風險, 避免金融集權, 維持健全金融體制.